% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[a6paper, margin=0.5cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0cm}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{center}
  \textsc{Exercice}

  \Large
  Fonction affine par morceaux
\hrule
\end{center}

L'objet de l'exercice est d'étudier la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par :
$f:x\mapsto \abs{2-x}+\abs{1+x}$.

\begin{enumerate}
  \item 
\begin{enumerate}
\item Soit $x\in\left] -\infty; -1 \right]$. Écrire $f(x)$ sans valeurs absolues, et en déduire les variations de $f$ sur $\left] -\infty;-1 \right]$.
  \item Même question avec $x\in\left[ -1; 2 \right]$.
  \item Même question avec $x\in\left[ 2; +\infty \right[$.
\end{enumerate}
\item En déduire le tableau de variations de $f$.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \tkzTabInit[lgt=3.1,espcl=1.4]
      {
        $x$ /1,
        $\abs{2-x}+\abs{1+x}$ /1
      }
        {$-\infty$,$-1$,$2$,$+\infty$}
        \tkzTabVar{}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\item Dans un repère orthonormé allant de $-3$ à $4$ en abscisses et de 0 à 7 en ordonnées, tracer la courbe de la fonction $f$.
%  \begin{center}
%    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
%      \draw[dotted, gray] (-3, -1) grid (4, 7);
%      \draw[-latex] (-3, 0) -- (4, 0);
%      \draw[-latex] (0, -1) -- (0, 7);
%      \draw (0, 0) node[below left]{$\mathcal{O}$};
%      \draw (1, 0) node[below]{1};
%      \draw (0, 1) node[left]{1};
%    \end{tikzpicture}
%  \end{center}
\item Pourquoi dit-on que $f$ est « affine par morceaux » ?
\end{enumerate}


\end{document}
